港豬噢大橋酬賓週

【逼爆香港】航班量創新高 港珠澳大橋農曆年酬賓免路費一星期

隨着農曆新年臨近，香港國際機場航機數量再創高峯。民航處連續11日（1月23日至2月2日）每日處理超過2,300架次航機，昨日（2日）更處理了2,467架次航機，創下單日處理航機數量的新高，打破2017年8月24日超強颱風天鴿遠離香港後，機場恢復運作錄得的2,341架次紀錄。

民航處在過去11日平均每日處理約2,380架次航機（包括所有在機場升降及過境航班），亦較去年同期每日平均2,265架次上升約5%。昨日處理包括1,226架次航機升降，以及1,241架次過境航班（創下單日最多過境航班紀錄）。民航處處長李天柱表示，已因應假期航班需求，調配額外人手當值，確保在農曆新年航班高峯期保持航空交通服務安全和暢順有序。

另外，運輸署收到港珠澳大橋管理局的通知，表示由明晚（4日）凌晨零時起，至下周日（10日）午夜12時，港珠澳大橋將一連7日實施小型客車免費通行政策。在該段時間，小型客車經大橋收費站前往珠海或澳門口岸毋須繳付150元人民幣的通行費，而有關車輛行經電子收費車道（不停車）及人工收費車道（須停車）的安排維持不變。運輸署指，小型客車是指7座位及以下（包括司機）的載客車輛，即私家車及出租車。

運輸署表示，這項政策是由於負責營運大橋主橋的大橋管理局執行內地在農曆新年長假期（2月4日至10日）期間免收小型客車通行費這項全國性政策。

運輸署提醒市民如要駕駛私家車經大橋往返珠海或澳門，必須持有粵港澳政府發出的大橋口岸跨境私家車配額及相關牌證，或已辦理「大橋澳門口岸泊車轉乘計劃」的牌證及手續，包括已預約使用澳門口岸邊檢大樓東停車場。持常規配額行走其他口岸，包括落馬洲、文錦渡、沙頭角和深圳灣的粵港跨境私家車，在農曆新年假期期間仍未可取道大橋往返珠海。有關免手續試用大橋往返珠海口岸的安排將分兩階段於2月25日及4月29日開始實施。

仲要政協先有通行證
免費真係WfC

又要中港牌配額，又要三地保險，免費都冇用啦，真係唔知條橋起黎做物㭍

好心拿拿臨同支那講數，睇下點樣單向開放所有香港車去支那啦又或者同澳門有限度互通車輛，唔係咁蝕法變財政黑洞

港珠澳大橋 免費都冇用 , 有限額,
黃牛炒賣.
免費只係比果班人送多 150蚊